特斯拉首席工程師跳槽蘋果 傳將開發「自動蘋果車」

電動車大廠特斯拉（Tesla）前首席工程師、負責Model 3生產的菲爾德（Doug Field）在6月離職。而蘋果證實，菲爾德已重新加入蘋果，參與蘋果研發自駕車技術的Project Titan計畫。（美聯社）

〔財經頻道／綜合報導〕電動車大廠特斯拉（Tesla）前首席工程師、負責Model 3生產的菲爾德（Doug Field）在6月離職。而蘋果證實，菲爾德已重新加入蘋果，參與蘋果研發自駕車技術的Project Titan計畫。

綜合外電報導，曾任平衡車牌賽格威（Segway）設計與工程副總裁、蘋果產品設計副總裁，並在6月辭去特斯拉首席工程師職務的菲爾德，經蘋果證實已重回該公司，並和前蘋果資深副總裁Bob Mansfield共同參與蘋果自駕車開發計畫Project Titan。

蘋果則據傳正在製造Project Titan自駕車的原型。

從2014年開始，有關「蘋果車」（Apple Car）的報導開始增加，且傳出計畫在美國建立「蘋果車廠」，並曾尋求和BMW、賓士、日產等著名車廠合作，但未有結果，「蘋果車」的研發團隊則一度超過1千人。

《Appleinsider》報導，消息人士透露，加入Project Titan計畫的Bob Mansfield打算縮減蘋果車團隊人員，將目標放在研發自駕車系統，並在近期內推出自駕車，暫定用於載運蘋果加州總部的員工。

又黎
好似好耐之前又係有呢頖報導 之後靜咗一排
我係ifanboy都對蘋果車無乜信心 iOS都攪到咁

ios真係搞到變首席垃圾

倒水 變磚 連唔到wifi

用家問題

佢係味沽左Tesla call左apple?

絕對唔會，開發個system, 配件就得

之前開發計劃停左

你估人人都係馬斯克十項全能咩
就睇下蘋果搞唔搞到電車行業